---
layout: post  
title: "T1E6 VANESSA CORDOVA LISTAS 23, 62 y 65 ALIANZA ELECTORAL ACTUEMOS"  
date: 2023-08-09  
categories: podcast  
image: images/T1E6_CHOLING_VANESSA_CORDOVA.jpg
image2: https://choling.gitlab.io/images/T1E6_CHOLING_VANESSA_CORDOVA_002.jpg
podcast_link: ia902701.us.archive.org/0/items/t-1-e-6-vanessa-cordova/T1E6_VANESSA_CORDOVA.mp3
tags: [Vanessa Córdova, Otto Sonnenholzner, Víctor Valdivieso, Avanza, Lista 8, Sociedad Unida Más Acción (SUMA) Lista 23, Elecciones 2023, Frente Lucha Ciudadanas Lista 62, Somos Lista Lista 65, Asamblea Nacional, Provincia de Santa Elena]  
comments: true 
---
![#piloto]({{ site.baseurl }}/images/T1E6_CHOLING_VANESSA_CORDOVA.jpg)

<audio controls>
    <source src="https://ia902701.us.archive.org/0/items/t-1-e-6-vanessa-cordova/T1E6_VANESSA_CORDOVA.mp3" type="audio/mpeg">
    <script async data-type="track" data-hash="ePDBOReWZ5" data-track="3" src="https://app.fusebox.fm/embed/player.js"></script>
</audio>

**T1E6 VANESSA CORDOVA LISTAS 23, 62 y 65 ALIANZA ELECTORAL ACTUEMOS**

**TRANSCRIPCION**

**Lupita Amaya:** Muy buenos días, Vanessa. Siempre es un gusto poder compartir con una persona que ha representado la península, que ha representado a Libertad en particular, estar contigo y hacer que la comunidad conozca más sobre ti. Vanessa, quisiera que nos empieces contando de dónde eres, cómo así estás viviendo la península en Libertad en particular, ¿no? 

**Vanessa Córdova:** Buenos días. A ustedes también, mi querida Lupita, gracias primero por invitarme a esta entrevista. Bueno, ¿de dónde soy? Soy de la provincia de Loja, Cantón Puyango, como lo dice mi cédula, y de la parroquia El Limo. Nací en un recinto que se llama El Alto, en el campo, campo, en medio de las montañas. Entonces, actualmente vivo acá ya en la provincia de Santa Elena desde los 12 años de edad. Cuando terminé mis estudios escolar. 

**Lupita Amaya:** ¿Y qué te trajo acá? ¿Qué pasó con tus padres? ¿Cómo así los trajeron acá a la península? 

**Vanessa Córdova:** Bueno, cuando yo tenía aproximadamente cinco, seis años de edad, inicié mis estudios en la escuela en ese entonces allá en la provincia de Loja, en donde yo todavía tuve la oportunidad de estudiar en una escuela en donde en la misma aula estudiaban los niños del... primer grado, del segundo grado, tercero, cuarto, quinto y sexto. Entonces, cuando a algún momento salí del campo y me fui a visitar a la provincia del Oro, a mis hermanos mayores que ya vivían allá, yo vi que mis sobrinos, mis primos, estudiaban en una escuela pública también, pero que tenían el privilegio de estudiar en cada grado, es decir, los niños de primer grado era un aula para ellos, los de segundo grado era otro aula y así como son las escuelas públicas, sin embargo nosotros teníamos en el campo un profesor que era para todos los niños. 

**Lupita Amaya:** Era una escuela uni-docente. 

**Vanessa Córdova:** Entonces yo me quedé mirando, pensando, yo dije yo quiero estudiar así, me gusta que haya una profesora para un solo grado y otro profesor para otro grado y así. Entonces a mis siete años de edad, tomé la decisión porque fue algo mío, que yo hablé con mi papá, con mi mamá, y les dije que yo quería irme a vivir con mis hermanos porque yo quería estudiar en una escuela diferente. Porque yo sentía que en el campo no iba a tener un futuro. 

**Lupita Amaya:** Y cuando tú hablas de eso, te llevan a las ciudades. 

**Vanessa Córdova:** Sí, entonces yo hablo con una de mis hermanas mayores y yo le digo ñaña, le digo, ¿tú crees que me puedes recibir en tu casa? Para darme los estudios de la escuela, yo sé lavar, cocinar, planchar, todo lo que tú quieras que te ayude en casa, yo lo hago. Entonces mi hermana me dice, con todo el amor del mundo, me dice, claro, no hay problema, Vane, ven a vivir conmigo. Entonces ahí, obviamente llorando y con toda la tristeza del mundo, salí del campo con mi maletita como el chavo y me fui a vivir a la ciudad. 

**Lupita Amaya:** ¿La ciudad? Cuando dice la ciudad, ¿qué ciudad? 

**Vanessa Córdova:** La provincia de El Oro, exactamente el Cantón Arenillas. Ahí viví, estudié mi escuela desde los siete años hasta terminar el sexto grado. Y así mismo, un día, ya vivía acá mi familia, un hermano exactamente, vivía acá mi hermano Víctor Valdiveso, y yo conozco La Libertad. Solamente en los libros y en las clases nos habían hablado del mar. Y cuando yo veo el mar frente a mí, fue algo... maravilloso, era como estar viviendo en otro planeta. Desde ese día me quedé enamorada de la provincia de Santa Elena. Entonces, cuando visité aquí, que no había el malecón de La Libertad, entonces yo dije, yo quiero vivir acá porque me gusta el mar, me gustó la ciudad. Entonces hablé con mi hermano y le dije, hermano, ¿Tú crees que me puedes llevar a vivir a La Libertad? Entonces, Agradecí a mi hermana que me había dado los estudios en la ciudad de Arenilla y me vine a vivir acá, al Cantón La Libertad. Entonces, y aquí estoy, pero antes de venir incluso a vivir acá, al Cantón La Libertad, cuando vivía en la ciudad de Arenillas, ya mis padres habían salido del campo también. Mis hermanos mayores las habían sacado ya a vivir a la ciudad, en donde desde muy pequeños nosotros empezamos a trabajar. 

**Lupita Amaya:** Yo estoy viendo aquí a una Vanessa de grandes decisiones, verdad. Una Vanessa que empieza tomando decisiones a los siete años. Quiero mejor educación, quiero salir de la escuela uni-docente, quiero tener un maestro por grado y luego te enamoras del mar y vienes hacia acá. Prácticamente estás como dirigiendo una vida, estás tomando decisiones que cambian vidas, verdad. 

**Vanessa Córdova:** Así es. 

**Lupita Amaya:** Entonces veo una Vanessa de muchas decisiones. Ya estás en libertad, ya estás en educación, tú estudias en el colegio Rubira, un colegio de mucha tradición aquí en la península. Y tú empiezas otra área de tu vida, empiezas el área empresarial. ¿Cómo es tu inicio en la vida empresarial? 

**Vanessa Córdova:** Bueno, mi vida empresarial yo creo que también la inicié desde los 7 o 8 años de edad, cuando justamente yo me cambié a vivir a la ciudad de Arenillas. A mí siempre me gustó trabajar porque mis padres son agricultores. Entonces, desde muy chiquita nos enseñaron a cosechar la yuca, el maíz, el café, todo lo que se comía en casa era lo que se sembraba y luego lo cosechábamos. Entonces, cuando yo vivía en la ciudad de Arenillas, mi mamá, mi papá así mismo nos daban la oportunidad porque nunca fuimos obligados a trabajar. Siempre nosotros éramos los que queríamos de todos mis hermanos. En este caso siempre era yo la que tomaba la mamá, mami, yo te ayudo. Y igualmente iba abajo mío que viene mi hermana menor también. Entonces éramos tres hermanos menores en donde nosotros ayudábamos a mamá vendiendo empanadas en la calle con nuestro charolcito, las sandías o cualquier cosa que hacía mi mamá para poder ayudarnos a todos. Vendíamos en la calle. Entonces, cuando yo incluso estudiaba en el colegio Rubira, ya acá en la provincia de Santa Elena, que muchos dicen, bueno, el colegio Rubira es un target de pronto de chicos en donde normalmente los padres les dan todo. ¿No? Y efectivamente yo nunca tuve la necesidad, nunca padecí hambre, nunca padecí nada, porque siempre fuimos una familia muy trabajadora, muy unida. Sin embargo, asimismo, el hecho de que desde pequeña empecé a trabajar... Yo salía del colegio, los días viernes del colegio Rubira y me enteré un día por una amiga que estaban cogiendo impulsadoras en el universo para vender en el malecón de Salinas periódico, El Universo, el Diario Súper, que en ese entonces se vendían muchísimo los días viernes, los días sábados y los días domingos. Entonces ahí yo empecé a vender El Universo los fines de semana y yo iba con mi bolso con más de 50, 70 periódicos que pesaban, por cierto. Y iba en la calle en todo el malecón de Salinas, mientras mis compañeros disfrutaban su vida, los encontraba y yo les decía “El Universo, El Universo”. Y muchos de ellos quizás hasta se me reían, unos de buen, en el buen sentido y otros como que: ¿Qué hace Vanessa vendiendo El Universo? Pero a mí nunca me avergonzó nada de lo que hacía. Entonces, ¿Por qué? Porque ese ingreso era para ayudar incluso a mi mamá, todavía vivía en la provincia de El Oro. Pero sobre todo era para ayudarme yo misma. Entonces era el hecho de simplemente tener un trabajo. Y así eran todos mis fines de semana. Nos íbamos a la Ruta del Sol con todas las chicas, los compañeros. Incluso mis hermanos también los llevaba a trabajar. A mis cuñados, a quien yo encontraba a alguien que no tenía un trabajo, yo los invitaba a trabajar porque nos pagaban muy bien. Y la gente incluso, la gente de Guayaquil que andaba en los carros, que uno se paraba en el semáforo, que vendía El Universo. Ellos nos dejaban siempre muy buenas propinas, hasta de 5 o 10 dólares. Por el simple hecho, quizás, de vernos trabajar. Todas las chicas muy empoderadas en lo que hacíamos. Entonces, desde ahí empezó mi vida, yo digo empresarial, porque es de lo que tú haces. No es el hecho de tener una mega empresa, sino las ganas que tú le pones en la vida, de hacer algo que a ti te gusta. Que en ese caso a mí me encantaba trabajar. Amo el mundo de las ventas. Amo... amo cada reto que se pone en mi vida. 

**Lupita Amaya:** Muy bien. Me encantó, Vanessa, esta historia que tú nos estás contando, porque aparte de lo que te decía hace un momento, las grandes decisiones que tomas y que pueden cambiar la vida, ese papel de liderazgo que tienes, de emprendimiento, de no tener ningún recelo frente al trabajo, es una cosa también que te engrandece. Yo quisiera ahora que tú me digas cómo ¿Has sido tu vida afectiva? ¿Cómo tienes una familia tuya propia? ¿O cómo estás en este momento? 

**Vanessa Córdova:** Sí, tengo una hermosa hija. Por supuesto que es hermosa como la mamá. Una hermosa hija de siete años. Pues quien es mi vida es mi inspiración. Y yo creo que Emily, se llama Emily. Emily es una niña muy imperativa, muy hermosa. Claro que todos los días me pregunta, mamá, ¿Cuándo termina tu campaña? Porque ya te necesito a mi lado, porque nosotros compartimos mucho, ¿no? Vivimos en casa las dos y obviamente la persona que nos ayuda también en el domicilio. Entonces ella sí reclama un poco de su tiempo, pero normalmente, a pesar que estamos ahorita en una campaña muy fuerte en el área político, porque también no te podemos dejar atrás el lado empresarial. Y tampoco puedes descuidar la parte afectiva, la parte como madre, como hija también, porque usted sabe que, bueno, igual, gracias a Dios yo tengo a mis padres vivos. Y nuestros papás son como nuestros hijos. Cuando ellos ya son personas mayores, ellos se convierten como hijos también nuestros porque reclaman el tiempo, el espacio. Entonces, Vanessa Córdoba es esa persona que se tiene que dar el tiempo para todo. Los domingos, yo sé que hasta las 3 de la tarde es la agenda empresarial, la agenda política, pero hasta esa hora de ahí en adelante, yo siempre digo, se puede caer el mundo, pero ese tiempo le corresponde a mi hija, que es el tiempo de calidad. 

**Lupita Amaya:** ¿Cómo…? Luego de que tú me hablas de las tres áreas tuyas, cómo integras, cómo haces para que la una y la otra y la otra se encuentren establecidas, coordinadas. Se podría mencionar. Para que no falle ninguna, porque también tienes responsabilidades en la empresa, tienes responsabilidades en el hogar y tienes altas responsabilidades en la política. ¿Cómo hacer para que estas tres funcionen? Porque hay un adagio que dice, el que mucho abarca, poco aprieta. Entonces, en este caso, ¿cómo estás haciendo? Porque esto no es siempre una cosa temporal, pero ¿cómo estás haciendo para organizar tus tiempos? 

**Vanessa Córdova:** Bueno, le comento que gracias a Dios he tenido la oportunidad de tener hasta tres, cuatro trabajos al mismo tiempo. Y siempre creo que la mejor forma de que uno pueda organizarse es definitivamente la planificación. Sabernos organizar primero como personas. Si nosotros estamos organizados dentro de nuestros hogares con nuestra familia, todo lo demás fluye. Fluye el trabajo, fluye lo que tú te dedicas. En este caso estamos ahora en el reto político. Pero todo va a fluir siempre y cuando nosotros seamos personas organizadas. Entonces, desde que inicia nuestro día hasta cuando culmina nuestro día, todo es planificación. Si nos planificamos, entonces podemos alcanzar nuestros objetivos, tanto en la vida personal, profesional y laboral. 

**Lupita Amaya:** Bien, ya estamos entrando en el plano político. Cuando yo te pregunto a ti cómo: ¿Por qué crees que te deben elegir a ti? ¿Por qué crees que la ciudadanía debe dar un voto para Vanessa Córdoba como asambleísta representante de la península, de la provincia de Santa Elena? ¿Por qué crees? 

**Vanessa Córdova:** Bueno, ¿Por qué creo? Yo no es que creo, yo estoy convencida que las personas van a dar el voto de confianza a Vanessa Córdoba, empezando por la parte humana, empezando por la parte profesional, pero también por las propuestas que tenemos nosotros para sacar adelante la provincia y el ecuador. Porque Vanessa Córdoba no solamente viene a representar a un segmento de mercado. Si bien es cierto, yo soy de La Libertad, pero yo voy a representar a la provincia de Santa Elena, tanto a los hombres, a las mujeres, a los niños, a los jóvenes, es decir, a toda la provincia de Santa Elena. Entonces, ¿Por qué tienen que elegirme a mí? Yo creo que definitivamente porque cuando tú me estás escuchando o quienes nos están viendo, pueden ver en nosotros realmente cuál es la intención que tenemos con la provincia de Santa Elena, qué queremos hacer por ustedes. Y definitivamente, Vanessa Córdoba siempre va y ya lo demostró, no solamente ahora que estoy de pronto en campaña política. Vengo demostrando mi trabajo desde el 2014. Cuando tuve la oportunidad de ser reina del Cantón La Libertad, cuando fui candidata a Vice-prefecta, y hoy pues que estamos asumiendo este rol para poder trabajar por la provincia de Santa Elena. Aquí tienen una mujer trabajadora, una mujer que no se cansará nunca de luchar primero por los derechos de nuestros hijos, porque así como a mí me costó muchísimo salir adelante con mis estudios, yo creo que tenemos que pensar que tenemos que vivir en un Ecuador equitativo, en un ecuador distinto, porque los derechos de educación son para todos, para todos los niños, jóvenes, que hoy en día queremos salir adelante. Así mismo el derecho de la salud. No es justo que siendo provincia, ya muchos años, no tengamos todos el mismo derecho como ciudadanos de tener la medicina que es lo más principal en cada uno de nuestros hospitales. Entonces, Vanessa Córdoba siempre va a trabajar con el Ministerio de Educación, con el Ministerio de Salud. Y si, obviamente, ya sé que vamos a hablar más adelante también sobre la seguridad de la Provincia de Santa Elena. Entonces, sé lo que hace falta en la Provincia de Santa Elena y sé lo que vamos a realizar. Vengo acá con un plan de trabajo justamente: ¿Para qué? Para poder sacar adelante a la Provincia de Santa Elena. 

**Lupita Amaya:** Entonces, tú tienes un plan de trabajo. Un plan de trabajo que engloba algunos ejes en la provincia. ¿Verdad? 

**Vanessa Córdova:** Así es. 

**Lupita Amaya:** ¿Tú crees que ese plan de trabajo podrá ejecutarse si tenemos una asamblea recortada? 

**Vanessa Córdova:** Así es. Efectivamente, nosotros traemos un plan de trabajo que se basa en tres ejes principales para la provincia de Santa Elena. Pero antes de hablar de los ejes principales, quiero comunicarles a todos ustedes, a toda la provincia de Santa Elena que nosotros estamos en una alianza como movimiento, en este caso para poder participar dentro de estas elecciones, estamos con nuestro futuro presidente Otto Sonnenholzner, que todos nosotros lo conocemos, pues que es un hombre muy preparado con un plan de trabajo que efectivamente va a sacar adelante el país. Como usted lo mencionó y lo consultó hace un momento y me preguntó, bueno, se cree o nosotros creemos que podemos hacer o sacar al país adelante en un año, cinco meses. Sabemos que el tiempo es muy corto y no hay que mentirle a la gente. ¿Por qué? Porque no estamos para eso. No nos gusta mentir y tampoco voy a aprender a hacerlo. Entonces, en un año, cinco meses, lo que sí vamos a poder hacer es, primero, empezar a radicar la delincuencia. Asimismo, generar fuentes de trabajo. Y, por supuesto, vamos a trabajar mucho en el lado de educación y salud. Tres ejes principales que lo conforma la Alianza Actuemos, que vinimos respaldados por Movimiento Suma 23 del Frente Lucha Ciudadanas 62 y Somos 65. Nuestro movimiento se llama Actuemos. Entonces, que está respaldado, como vuelvo y lo repito, por nuestro futuro presidente Otto Sonnenholzner. Entonces, nuestro eje principal dentro de nuestro plan de trabajo se caracteriza por la paz, plata y progreso. Del cual obviamente podríamos ir hablando brevemente de cada uno de ellos de lo que vamos a hacer por el país y por supuesto por la Provincia de Santa Elena. 

**Lupita Amaya:** Tenemos una asamblea acortada, ¿no? Entonces ustedes tienen un plan de gobierno que más… ¿Estás hablando del plan de, en caso de ser candidato, de ser presidente Otto? Pero ya en el plano de asambleísta sabemos que no podemos nosotros incidir en tantas cosas como lo que tú nos indicas, erradicar la delincuencia, algunos fenómenos sociales que se están dando, que están muy evidentes estos días. Hemos estado palpando la violencia, la criminalidad en la península. Sin embargo, no será factible que en estos meses ustedes puedan hacer algo. Pero sí el presidente, por supuesto, él sí podrá hacerlo. Pero dentro de la Asamblea, ya tú estás elegida. Estamos en el escenario de que ha sido elegida. ¿Cómo podrías hacer para que haya mayor gobernabilidad, para que terminen los proyectos que ya están empezados? ¿Cuál sería la actitud tuya conciliadora, confrontadora? ¿Estaría en posibilidad de apoyar a la gobernabilidad? ¿Cuál sería tu papel? 

**Vanessa Córdova:** Bueno, tenga la plena seguridad que vamos a llegar a la Asamblea por la mayoría, en este caso, de votación que nos va a dar el respaldo a la provincia de Santa Elena, junto con nuestro futuro presidente Otto Sonnenholzner. Cuando yo menciono al futuro presidente Otto Sonnenholzner es porque nosotros trabajamos de la mano. Un presidente tiene que trabajar de la mano de los asambleístas, porque si no, llegaríamos otra vez a otra muerte cruzada. Y justamente por eso que se dio la muerte cruzada, porque no hubo gobernabilidad. ¿Y cuál va a ser mi rol como asambleísta dentro del pleno de la asamblea? Siempre va a ser Vanessa Córdoba y todos los que conformamos ACTUEMOS. Siempre vamos a… yo creo que como nos dice nuestro lema, ya existe la guerra criminal como para sumarle una guerra política. Aquí tenemos que ir a trabajar, tenemos que ir a presentar en este caso, a sacar adelante las Leyes, porque si es posible y si fuese el caso, nosotros vamos a reformar Leyes o vamos a presentar Leyes, en este caso como Vanessa Córdova. Pero, por ejemplo, cuando hablamos de la Ley de seguridad, la Ley de seguridad ya fue presentada en enero del 2023, el 5 de enero, en este año. Entonces, la Ley ya está. ¿Qué es lo que tenemos que hacer nosotros? Es hacerla ejecutar. Por supuesto que tenemos que hacerla siempre respaldando al gobierno nacional. Y por eso que dentro de nuestro plan de trabajo, junto con el gobierno nacional, está justamente empezar a trabajar y a proteger la vida de aquellas personas que arriesgan la vida por nosotros, como son los fiscales, los jueces, la policía y las Fuerzas Armadas. Por supuesto que personas que, como ellos, que día a día arriesgan su vida, cuando cogen al delincuente, lo llevan preso, ¿verdad? ¿Qué es que pasa con el fiscal? ¿Qué es lo que pasa con el juez? Normalmente, muchos de ellos son extorsionados. Entonces, desde el respaldo del gobierno junto con los con los asambleístas, lo que nosotros vamos a hacer es respaldarlos a ellos haciendo cumplir la Ley. ¿Para qué? Para que puedan si es posible, telemáticamente desde el extranjero, resguardar la vida de ellos para que puedan trabajar desde afuera, para que puedan hacer cumplir la Ley, para que el delincuente en este caso se quede preso y no sean extorsionados por estas personas. Así mismo, por ejemplo, los policías. Los policías actualmente, muchos de ellos también son extorsionados. ¿Por qué? Porque resulta que ahora el delincuente tiene más poder que el mismo Policía Nacional cuando el policía no tiene el apoyo del gobierno. En este Gobierno, con Otto Sonnenholzner y con... Lo hablo conmigo y por supuesto que también invito a todas los todos los asambleístas que vamos a ir por la provincia de Santa Elena que podamos apoyar al gobierno para que se pueda radicar la delincuencia. Nosotros como asambleístas lo que siempre vamos a hacer es hacer cumplir la Ley. Y la Ley ya está. 

**Lupita Amaya:** Ustedes tienen una asambleísta a nivel nacional que es Nata Pernet. 

**Vanessa Córdova:** Así es. 

**Lupita Amaya:** ¿Cuál es la opinión? O más bien, ¿qué es lo que dirías tú a la juventud con respecto a la... a la juventud también reiteradamente repetida en este momento, para que elijan, que se fijen en Nata Pernett? ¿Qué dirías tú? 

**Vanessa Córdova:** Bueno, Nathaly Pernett tiene una historia muy similar a la que yo les comenté hace un momento. Donde ella también tuvo que luchar muchísimo para poder estudiar. Sus padres se sacrificaron mucho para darle su educación en una escuela y colegios fiscales. 

**Lupita Amaya:** ¿Por qué tendrían que votar la juventud por Nathaly? 

**Vanessa Córdova:** ¿Por qué tienen que votar? Porque es una mujer preparada, una mujer joven, con ganas de sacar adelante el país. Pero sobre todo también porque conoce la Constitución. No es que va recién ella a ir a buscar, como siempre lo dice, en qué piso queda cada código, sino ya conocemos las Leyes, conocemos lo que tenemos que hacer, porque para eso nos estamos preparando día a día. Si bien es cierto, ninguna persona nace sabiéndolo todo, pero nosotros tenemos capacitaciones constantes de parte de nuestro presidente Otto Sonnenholzner y todo el equipo. ¿Para qué? Para que nosotros podamos realizar un trabajo de excelencia. 

**Lupita Amaya:** De equipo. 

**Vanessa Córdova:** Por eso que Nathaly Pernett, por supuesto que es una, es una, aparte de ser una joven muy extrovertida y muy querida a nivel nacional, es una joven que va a luchar muchísimo por los derechos de la educación, por los derechos de salud, por los derechos también de cada uno de nosotros. Entonces nosotros queremos que el Ecuador se levante, que las provincias de cada región se levanten. Y por supuesto que Vanessa Córdoba también desea que Santa Elena, que esta provincia se levante. Ya no más duelo, ya no más dolor, ya no más llanto, porque eso es lo que está viviendo hoy la provincia de Santa Elena. Yo sé que van a llegar días mejores, vamos a lograrlo, pero no es tiempo de dividir, es tiempo de sumar, es tiempo que todos actuemos por un solo objetivo. Todos queremos una provincia segura, todos queremos oportunidades de trabajo. Todos queremos que nuestros hijos tengan el nivel de educación que se merece. Necesitamos radicar por completo que la provincia deje de tener el nivel de desnutrición que actualmente lo tiene. Entonces, desde el Ministerio de Educación vamos a trabajar por ello y desde el Ministerio de Salud también. 

**Lupita Amaya:** Estoy Leyendo el nombre de la coalición de ustedes es Actuemos. Actuemos es un verbo, digamos, que hasta es cierto que les implica acción. Que implica movimiento, que implica planes, que implican muchas cosas. Desde este espacio que tenemos nosotros de Chóling, te deseamos lo mejor que esas palabras que encierran el significado que encierra la coalición de ustedes sea el motor de éxito para ti. Esperamos, Vanessa, que te vaya muy bien, que la gente reconozca en ti todas tus fortalezas y que puedas ser elegida. Tú me dijiste hace un momentito una frase que dije, no lo dudo, voy a ser elegida. Y esa es la actitud, ¿verdad? Te decíamos lo mejor y te agradecemos mucho el que he estado con nosotros en esta mañana, Vanessa.

**Vanessa Córdova:** No, gracias a ustedes, gracias también a toda la provincia de Santa Elena que me da siempre estos espacios. Quienes como ustedes, nos ayudan a que la provincia de Santa Elena pueda conocer el lado humano, pero también el lado político. El lado profesional, el lado de las propuestas que tenemos cada uno de los candidatos para que nuestra provincia sepa en este caso por quién votar. Porque es momento de votar por propuestas. Aquí no estamos para improvisar, pero tampoco estamos para votar por aquellas personas que ya han arruinado nuestro país. Es momento, como lo dice nuestro eslogan, de actuar. Es momento que todos actuemos por un país distinto, por un país de igualdades, por una provincia que pueda salir adelante. Y aquí está Vanessa Córdoba, su futura asambleísta. El 20 de agosto todos se van a sentir orgullosos de haber elegido a una excelente representante de la provincia Santa Elena. Qué será su voz. Qué será aquella persona donde ustedes me van a ver a nivel nacional diciendo, ahí está mi asambleísta Vanessa Córdoba. Quien dignamente nos representa como nosotros nos merecemos. 

**Lupita Amaya:** Éxitos Vanessa. Esperamos que estés pronto en la asamblea y nos representes de la mejor manera. 

**Vanessa Córdova:** Gracias a ustedes. 

**Lupita Amaya:** Gracias.

+ Correo: <unicornioazul@disroot.org>